要人要人！最後6日！廣東話要你救！！鍵戰快啲入嚟！

大家幫幫手forward出去, 一人一email反對教育局中文科dse取消聆聽及說話卷!! 呢個係佢地想消滅廣東話既第一步!!! 民族清洗語言清洗, 好似新疆咁!! 冇咗呢兩份卷, 遲啲應該由小學開始就普教中, 完全唔使用廣東話上堂, 香港人既母語話多十年可能會變晒普通話!

呢件事真係Urgent!!!!大家要多條戰線呀!!!
廣東話係我母語! 捍衛廣東話!!!!

👇呢個係中文科取消聆聽,說話嘅諮詢文件。應該係想幫內地生爭學位, 同埋淡化甚至消滅廣東話!!

如果唔同意，請於二零一九年九月十六日（星期一）或之前，以郵寄、
電郵或傳真方式把書面意見交予專責小組秘書處：
郵寄地址： 香港灣仔
皇后大道東 213 號
胡忠大廈 13 樓 1301 室
學校課程檢討專責小組秘書處
電郵： taskforce_cur@edb.gov.hk
傳真號碼： (852) 2573 5299」

_________________________________

Template在此👇，標題請自行撰寫

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人堅表強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

一名香港市民

Shared From fb

推

自推3

光復香港

唔準消滅廣東話

時代革命

推上去！

廣東話唔可以消失！

齊上齊落！

幫你幫拖

做deadline fighter

入嚟

推上去呀

幫推唔該！

Push

推呀。死仆街政府

推多幾吓

都on撚9 不如取消埋成個中文科 同埋 中學唔洗再教普通話 反正都係中文 大家都識嫁啦

612 721 811 831

pp

721唔見人
831打死人

Sent

黑警

唔該大家幫手推

push

善用呢個網址
可以online send email
From email嗰欄可以隨便打
例如

savehongkong@gmail.com
policeViolence@yahoo.com
最好用vpn先上呢個網
唔好direct入去

sent

突然間諗係咪以後呢d事，要開個gmail acc send去政府時cc埋去果度，等政府做數都冇做得太過份? 自己留個B&W!!

有得諗

要人要人！最後6日！廣東話要你救！！鍵戰快啲入嚟！

Send左

香港人真係好攰

915

五大訴求！

缺一不可！

Done 推

tui

人權法名單++

831

推呀

光復

香港

香港抗爭者就9.11流言之聲明

我們過去三個月以來以不割蓆、不譴責、不篤灰的理念行動，成功地結合和理非和勇武派成為一體背後亦沒有特定政黨背後代表我們(沒有大台)。但這原則只適合同一陣線的手足同時不代表我們行動毫無底線。三個月以來我們首先以和理非方式向政府提出訴求換來的是無理警察的濫權，情況每下愈況。無奈地我們只能選擇升動升級，儘管如此我們從沒有對其他無辜或不相關的市民作出無理的武力行為。我們經過721與831的事件示威者跟民同樣無辜受害之後更與支持運動的市民聯成一線，更不會選擇無差別攻擊、恐怖襲擊等手段作為反抗政府的手段。

在這裡希望澄清我們使用無差別攻擊、恐怖襲擊的消息。如以後消息/流言指控我們將計畫無差別攻擊的話都是抹黑我們或港共政權自編自導自演的劇碼作為破壞和分裂運動的惡毒手段。在我們抗爭者的角度上也不會愚蠢至白白地將我們3個月以來得到國際和香港市民的支持以及受傷濫捕手足的努力白白斷送。

在這裡譴責一切恐怖襲擊與非對準政權的行為。我們一直的行動理念針對政府種種不義、暴力作為底線。在這裡澄清所有抹黑示威者行動，我們從沒有計畫與支持燒郊野公園或無差別殺害的行為。能夠動員市民攻擊市民的只有政府和警黑勢力。北角如此 元朗如此，希望大眾市民不要落下政府種種下流的分化行為之上。

明天是美國恐襲九一一周年記念，我們香港人這一代第一次嘗試了恐襲的可怕。深受其害，同時強烈譴責中共媒體於美國國殤日發放將有恐怖襲擊的假消息挑動美國人的情緒。

光復香港 時代革命！Stand With Hong Kong, Fight For Freedom

2019年9月10日

推唔郁都推！

一蚊跟機

Pish

推⼁乛⼀⼀*⼁⼃

推呀！

推廣東話唔可以被取代

[2百萬人再集結] 915民陣大遊行

第一次整文宣 唔好屌咁大力 915民陣大遊行！！！

大家跟我講，915民陣遊行

915民陣 915民陣 915民陣 915民陣

915係民陣遊行呀！邊到有傳單派呀！！！

你地係咪又要等914，先肯推915民陣遊行呀！

[文宣組+置頂] 915大遊行！915大遊行！915大遊行！915大遊行！915大遊行！915大遊行！915大遊行！

幫推

屌那星，推上去！

推！！！

直接圍佢，反正呢排都日日圍

lm 聽日開電腦即搞

嚴重過送中

721
811
831

推
推
推

done 推

推 五大訴求 缺一不可 打狗救人 913十八區中秋燈會 914天水圍親子行 中學生WTS集會 915民陣大遊行 921再光復屯門 元朗恐襲2個月靜坐 撤回已不是重點 解散警隊 追究刑責 勿忘721 85 811 831警黑勾結 無差別恐襲

捍衛廣東話

係要去到趕頭趕命先肯推，上個月同朋友整晒poster都冇人理不過照推

【狂賀】發放Fake news策略非常成功,連登子女功不可沒!

推啊

再推

腥,辛苦曬

推呀
我以前受過既你地班細路都走唔甩！
（講笑)

sent

大家唔好只係推
係要行動
留言回

已發電郵，到你

推推推

已寄！

推！！！！ 屌佢老母趕盡殺絕

915 英國領事館熱身
再落民陣遊行 塞爆香港

lm陣間轉電腦send

Sent

呢幾日尻叫呼籲埋有無可能？
分分鐘拉攏埋啲離地中產

Up

廣東話係我母語

pish

屌！推

Oust

Tui

號角聲～～～～！！！

我當年就係靠卷三卷五拉grade

[超合作運動] 全球齊篤灰 #wtsappforhk #standwithhk

和理非出場啦

——————————————————
毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825、831、908
唔想啲日期再加就打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
願榮光歸香港

推阿

要人

香港人推呀

Dse中學雞快啲入嚟！ 聆聽係你地優勢嚟架！

Dse中學雞快啲入嚟！ 聆聽係你地優勢嚟架！

要人要人！最後6日！廣東話要你救！！鍵戰快啲入嚟！

要人要人

推 唔鬼記得咗

Done

廣東話都夠膽搞?

推啊, 我要講粵語啊

Hong Kong Police launches 10 hotlines for ‘report of violence’ through Whatsapp today. The hotline only allows online conversations. It's criticized by citizens that the hotline is the replication of ‘to criticize and judge’ during Cultural Revolution which is another kind of white terror.

Push!

推爆佢

佢地會聽先算直接佔領教育局啦，用行動說明一切必要時縱火

推！

敵人反對的

推 已send email

重要！推！

廣東話係國語

光復香港 小心狗狗

幫手呀

依個港共政權真係痴撚線

要人呀

推!推!

sent
廣東話係我母語

推多一嘢

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

LM幫推

fake news

搵一日圍教育局有冇得諗

signed and push

915民陣遊行

廣東話博大精深!!!

我要大力推

Email sent!
721
831
新屋嶺

PUSH

推推推推推推推

推 好撚重要

支持廣東話

template唔好直接copy and paste，至少改幾句

港共政府試過話意見書有大量相同，所以唔接納

Done
大家寫標題，
改下內容

急寫 廣傳

已填

p仔推唔到

template唔好直接copy and paste，至少改幾句

pushhhhhhh

推爆

推啊 保衛廣東話

已sent，會否作廢？

push！

黑警濫捕濫權

做野呀喂

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

放棄了

831 831 831

🌚🌚🌚🌚🌚🌚

email sent
順手推埋

已電郵

推

大家留意！可以問佢：
若一意孤行要刪去文憑試聆聽及說話考卷，麻煩同時刪去普通話水平測試（PSC）之第一部分（讀單音節字詞）、 第二部分（讀多音節字詞）、 第四部分（朗讀短文），以及第五部分（命題說話）。普通話水平測試（PSC）的五個考核部分，其中四個皆與聆聽、說話有關。

癲

堆

推啊屌

唔係跟template最好自己改，自己寫

推吖

自己寫最好！

[爭65000簽啦] 連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

pish，一早send咗

唔肯定 驚就打幾句 send多次 辛苦巴打！

唔明取消考試同捍衛廣東話有咩關係, 考少兩科, D學生實支持架喎。唔考中文聆聽及說話卷又會影響廣東話D乜? 你話中文聆聽及說話卷用普通話就話姐。

改左resent埋
炸爆佢mailbox

send email

之前咪講過要取消

屌，推

成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車
成班炒撚曬車

另外兩份卷大陸可以輕鬆考 但聆聽說話係用廣東話
無啦啦唔要呢兩份卷係咩原因好清楚啦下嘛

另外 p牌5毛你收皮啦

5毛收皮

為下一代

唔係好明個關係，依家中文科唔係可以普通話考咩？取消說話聆聽點解會消滅廣東話？

［請廣傳，5秒鐘，send1個email，捍衛廣東話］
#香港政府想扼殺學生學廣東話嘅機會
#諮詢答案寫好等你send email

教育局公眾諮詢9月16日星期一截止，快啲打開下面Facebook或者連登連結link入面google doc的聯署信全文，select all，copy&paste（可修改），然後電郵到 taskforce_cur@edb.gov.hk

🔗
🔗
#要消滅一個民族首先滅絕佢嘅語言
#唔好比廣東話byebye

冇咗呢兩份卷, 遲啲應該由小學開始就普教中, 完全唔使用廣東話上堂, 香港人既母語話多十年可能會變晒普通話!

你有冇睇先

痴撚線架！推爆佢啊！大家仲要分享比身邊嘅人快啲去投訴！！！

推！！！！！

This is just the first step

要係惡法成長前扼殺

另外理性D睇
助長新移民子女

up

之前嘅post

推都推唔起

點先上到熱門

一隻二隻deadline fighter
要交功課啦喂

721,811,831

五大訴求，缺一不可!

#chinazi

嬲

Send email呀屌你老母

已傳送

感動

我願榮光歸香港

呢個都好緊要，大家幫手

推 一定要sd 唔好得個講字
好緊要

Done and shared

🇭🇰

用學校email會唔會比人點相:(

請問有無人搵到樓主條link入面有呢份咨詢？我搵唔到既

新屋嶺

幫手推下先

語言好重要

要人！否則下一代玩完！政府想滅絕有腦既香港人！！！

refer左樓主個post！！
唔只中文仲有通識！！！！！
p牌借位推post

sent
班仆街讀唔掂中文就要減卷數嚟就佢？
冇病呀？嘢都講唔好仲話自己係人才？

又唔係嗰啲咩自閉天才，而且就算係咁勁就一定有學校破例收生啦，洗乜on99賴份卷搞到佢讀唔成書?!

仲有通識呀大家！！！！！
求入黎呢個post！！！！！！
要人！否則下一代玩完！政府想滅絕有腦既香港人！！！
P牌出post乜都推唔到呀！！通識呀！！！！

早講嘛我send咗再寄佢會唔會當我濫發。

我出左post但p牌仔推極唔郁
求巴打幫幫手！！
我呢個template更新左架！！！

自膠！！！
未更新！！！俾少少時間！

以我理解呢個係德政黎

DONE~~!!

推啊！！！！
語言係文化最重要嘅載體，廣東話本身冇統一嘅書寫文字，要紀錄已經難上加難，如果唔講唔聽唔用，承傳唔到比下一代，就真係會好似冇存在過一樣。
唔好比佢發生啊！！！！

德喺邊? 以我理解, 佢語言卷係實行得唔好先令份卷冇乜作用, 但呢份卷如果真係實踐得好其實真係有助考生鞏固語言能力, 減低詞不達意語句不通既情況。

佢作為學校課程檢討專責小組, 係應該反省點解份卷成效唔大, 而唔係自己做唔好就刪卷囉。

唔推呢個po, 個po唔update。

Liberate Hong Kong!!!

tui tui

推啊 快啲幫手send email

done！！

已send

取消有乜問題？
根本依兩份卷唔係考中文 係考技巧
對廣東話無幫助 有依兩份卷 廣東話都唔會有顯著進步

五大訴求 缺一不可
驅逐共黨 光復香港

sent 推

諮詢答案寫好等你send email到 taskforce_cur@edb.gov.hk

以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

🔗
🔗

#要消滅一個民族首先滅絕佢嘅語言
#唔好比廣東話byebye

仲有通識呀大家！！！！！
求入黎呢個post！！！！！！
要人！否則下一代玩完！政府想滅絕有腦既香港人！！！
P牌出post乜都推唔到呀！！中文同通識既updated template呀！！！！

諮詢答案寫好等你send email到 taskforce_cur@edb.gov.hk

以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

🔗
🔗

push sent

諮詢答案寫好等你send email到 taskforce_cur@edb.gov.hk

以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
可唔可以send 多一次呢個TEMPLATE👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

🔗
🔗

推爆你

仲有通識就快消失喇大家！！！！！
求入黎呢個post！！！！！！
要人！否則下一代玩完！政府想滅絕有腦既香港人！！！

P牌出post乜都推唔到呀！！中文同通識既updated template呀！！！！

廣東話同通識就快消失喇大家！！！！！
求入黎呢個post！！！！！！
要人！否則下一代玩完！政府想滅絕有腦既香港人！！！

P牌出post乜都推唔到呀！！中文同通識既updated template呀！！！！

Push.

諮詢答案寫好等你send email到 taskforce_cur@edb.gov.hk

以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
HI AUNTIE send多次呢個template啦👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

🔗
🔗

#要消滅一個民族首先滅絕佢嘅語言
#唔好比廣東話byebye

一個月前SEND左
再幫推比多D人睇!!!!!!!!!!!!!

我愛廣東話

推 衛我母語

PISH

勿忘新屋嶺 831 721

9月15日行動Post

仆街

SENT

推，強烈反對取消dse中文科聆聽及口試

推推推推推

push

915銅鑼灣 831黑警恐襲 721元朗恐怖襲擊 811黑警還眼 #星火： 98190979 #民陣: 65499452 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

有錯字，請更正！謝！
（一） 訓練學生這頂項基本能力。

已經fax咗!

其實仲有通識科！！

抵制dse呀dllm

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

佢個電話打唔通

sent

9.15 民陣遊行
_________________
我無野講 我要見律師

sent!

俾多個模大家：

敬啟者：

本人得知當局有意刪除公開考試中文科聆聽及口語部分評核，特意來函表達本人對此的意見。

諮詢文件中提到，是次之決定是有意「減少考試卷數及／或簡化校本評核以配合學生需要」。本人認為聆聽及口語不單是學生學習語言的基本、是對話和溝通的必要部分、更是將來畢業後求職及就職時需要的重要技能。取消聆聽及口語部分評核，並不是配合學生需要，而是剝奪了學生對聆聽及口語訓練及練習之機會。

本人認為中文科中的聆聽及口語部分評核，與閱讀及寫作部分同等重要，而綜合四部分的評核才能真正評核考生的整體語文能力。希望當局能認真考慮保留聆聽及口語部分評核。

此致
學校課程檢討專責小組

市民 XXX
二零一九年九月十一日

done

lm

緊急! 推到上報! 要HA 交代!! HAIT 高層圖隱瞞遭黑客入侵事件, 7百萬港人資料恐洩漏

(突發)爆眼女義士事件，HA secrets爆料警犬搵左兩個藍屍醫生做顧問準備作故仔

我去咗聯合國人權理事會 發現婦協公然派fake news！！！

新屋嶺全部義士已認罪 ！用幾十個手足條命換呢個核彈返黎！！！！！！！

其實呢個政府真係去到on撚9既地步
佢知唔知自己做緊乜野
已經唔係賣唔賣港既問題（呢個唔講都知）
我覺得已經去到無稽既地步
仲on9過有啲唔識管理公司既老闆
真係好難以想像
不過無既，佢都係想打壓你地姐
都乜諗過管治既問題
到底佢仲可以幾無恥？

Done

想問下其實佢取消係用咩理由？

已sent

Send左，大家一齊救廣東話！

又出陰招！

全力支持謝振中及江永祥委員長同志繼續領導文化大革命委員會嘅記者會

學一種語文長久以來都係提倡「聽說讀寫」四個元素㗎啦！
無論細個學中文（廣東話/普通話）定英文，到其他外語（德，日，韓，西班牙等等）都會考聆聽同會話，連聆聽同會話都唔掂，就算你識睇好多字都唔可以話你proficiency in某個語言喎

懷疑教育局發現教育係一個隱形武器，所以急於改課程（例如取消通識科、普教中等等）。由小朋友細細個開始幫你洗腦，唔俾你接觸政治，將內地文化灌輸入黎。幾年前猛推通識科，講到佢有幾好培養批判性思考，而家要急剎停！？箇中原因大家心知肚明啦！！！

推,已SEND EMAIL

屌你老母想換血

諮詢答案寫好等你send email到 taskforce_cur@edb.gov.hk

以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
以下係長篇有理據諮詢答案
Send多次呢個template啦👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

🔗
🔗

Push!!

幫推！

參考意見：
就諮詢文件:
- 文件提到「學習佔整個課時過大比重，大量家課、測驗、練習、補課，窒礙全人發展。」其實刪左兩份細卷, 學習時數唔會少過而家, 反而中國語文科閱讀卷及作文卷變相佔分多左, 學生操得更勁

- 文件話中文科著重學生嘅溝通能力, 社交自學能力，協作能力, 你廣東話都講唔撚到, 點同你溝通呀?

- 文件又不斷強調要「照顧學生多樣性」，屌呢個原因都不撚知所謂. 咁係咪要降低門檻，俾唔達標嘅學生濛混過關?

就日常應用:
- 文件成日講到要將學習融入日常生活, 強調要就本港具爭議性議題, 例如網絡罪行、青少年濫藥、學童自殺等等訓練學生批判思維. 你唔同本地市民同學者聽多啲講多啲, 點訓練批判思維? 你冇廣東話嘅聆聽同會話能力, 點消化資訊? 點分析本地社會現象呀?

- 從來, 說話可以訓練思維模式同組織力。對於一個自我發展中嘅中小學生，有系統嘅批判思考尤其重要。

- 又, 從來, 學語文, 聽說讀寫都休環環相扣，「聽」、「說」係語言活動嘅基礎，培養學生嘅聽說能力，有助鞏固佢地嘅語文基礎能力。

就文化傳承:
- 廣東話喺中國文化史上面已經有好長遠嘅歷史, 所以廣東話係有助學生了解中國文化.《詩經》係中國第一部詩歌匯集, 而《詩經》（即公元前11世紀）出現時已經用廣東話入詩, 例如：凍／攰／靚等廣東字, 直到而家. 研究廣東話時, 有助學生進一步探討中國文化, 亦對中國語言文字有更深入了解.

- 由於《詩經》出現時已經用廣東話, 剔除中文會話卷變相等如矮化廣東話. 中小學生點樣對中國文化作出有質素的了解、欣賞或有深度咁探討?

Oush

P牌推

保衛香港文化，拯救廣東話！

903

快

推推推推推推推！

救廣東話

[多圖高清] [不廢up] 一人一文宣行動

721 831

推！廣東話係我母語！

捍衛廣東話 你我有責
我sd左email喇 你呢

Email sent!

What about you?

廣東話！

sent
想偷偷地消滅廣東話？

915銅鑼灣 831黑警恐襲 721元朗恐怖襲擊 811黑警還眼 #星火： 98190979 #民陣: 65499452 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

其實未刪呢兩份卷之前
廣東話都死死地
因為大陸落黎既大可以用普通話去考呢份卷
我中學收好多新移民
所以我好清楚
學校仲特登開多間房同組
俾佢地用普通話考
所以其實事實上佢地黎香港讀書係完全唔洗識講廣東話

講真我真係覺得唔單止唔可以廢除普通話科
仲要取消埋批准用普通話考

其實我仲想講
因為係大陸入U好難
所以我知有啲同學係會落香港讀兩三年
再用DSE分返大陸讀書
因為香港返上去讀個分低好多
好彩考得好就留係到
唔好彩既
1X分都夠返大陸讀醫
所以香港一早就傾斜曬去大陸人到......

PS打緊email

要留真名?

Please help me to sign the following petitions (EN1032, EN1029, EN1022) to the Parliament.of Australia. Thanks!
澳洲聯署出爐喇！!
澳洲聯署出爐喇！!
澳洲聯署出爐喇！!
請大家幫忙簽署以下的聯署，目的其一希望澳洲政府將香港人權問題加入自由貿易協議（FTA）嘅條件，集眾人之聲音向政府反映於香港人權狀況嚴峻請協助香港人爭取民主的路途上考慮拒簽呢個協議，用經濟手段懲罰港共！同時爭取澳洲保護在民主自由上對抗極權而受到迫害的港人，希望能請澳洲在聯合國上為港人發聲。

Petition Request EN1022
Signature opens: 11/9/2019
Signature close: 9/10/2019

Petition Request EN1029
Signature opens: 11/9/2019
Signature close: 9/10/2019

Petition Request EN1032
Signature opens: 11/9/2019
Signature close: 9/10/2019

要人！

香港人好忙

鍵戰需要你

dklm

唔好意思it白癡唔係好明 係唔係cc其他相關部門定係點

Sent

推

本身都冇架啦

正一垃圾狗官

Save Hong Kong

係准啊

915 pushhhh

對準政權 遍地開花

SEND左, 推

唔要普教中！

其實搵人落區推廣反取消先岩
寫信佢一定唔理
葉健源真係無撚用

快手send左！

同問，有冇人係用分身電郵地址？

推！已腥，大家快啲簽呀！

email sent

推

done.
屌佢老母

已交e-mail 推

推
Speaking都取消On9

[2百萬人再集結] 915民陣大遊行
日期: 9月15日 (星期日)
時間: 下午3時
起點: 銅鑼灣東角道
終點: 遮打道行人專用道

推
用郵寄唔寫回郵地址

721831

要人呀！

Send咗Email未呀大家

推！！

其實大家知唔知dse中文聆聽、綜合可以揀聽普通話錄音，口試可以揀用普通話講

913中秋各區晚會
914天水圍
915英領集會+港島行街（國際民主日）

真係唔知有咗好耐？

721 811 831

考評局：評核標準一致 不分開匯報成績

根據考評局資料，若考生報考中國語文科(普通話)，其卷三聆聽部分的考試錄音將以普通話表達，而在卷四說話能力考核，考生須以普通話作小組討論，主考員亦會以普通話給予指示；卷一閱讀能力和卷二寫作能力考核則不受影響。

重要

保衛廣東話

咁姐係取消同唔取消聆聽說話都係一啖砂糖一啖屎？

呢個政府真係好撚濕尻

己send 重加料寫左其他

捍衛母語

支持

仲有幾日，推

已sd

send左

我加多左兩個point，廣東話文化傳承同對文言文學習的幫助。如果大家有用就拎去。

致專責小組成員：

本人為XXXXXXXX，有聞貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人堅表強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式。說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。仍記得5年前我在準備DSE時最擅長的中文分卷就是作文卷及說話卷，我深深明白到在DSE話考試卷中，除了需要口齒清晰，能出口成文引經據典亦十分重要。我需要於事前閱讀及準備大量文獻、新聞及古例以供我作臨場發揮。若沒有說話卷，我清楚了解此會分薄了我投放於中文科的時間，改為溫習其他科目。由此我可能會錯過了許多對於時事新聞、金玉良言的思考機會，長遠而言對我的文化根基及時事思考亦有影響。更甚我將不能以廣東話投入而理性地與人討論及達成共識，只能以筆墨書寫。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準。據我所知日本及韓國的英文科考試中並沒有口話卷，我深深感受到他們的英語會話能力對比香港學生甚為不足。該國學生儘管能在其他分卷中取得好成績，現實中卻不敢說一句英文。如今貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

四、說話考試中最重要的不只是能言善辯，不時更需要達成共識、求同存異。在此撕裂緊張的社會氣氛下，我希望香港學生可以在未來依然保持熱情、耐性、理性及理志去討論時事問題。若失去了說話分卷，便缺少了一個磨練學生勇氣，自信及快速思維的機會。我認為口試卷對於香港社會是不可或缺的。

五、廣東話說話口試對於廣東話文化傳承尤其重要。香港作為全球僅餘的其中一個廣東話使用地區，我們有必要保留廣東話作為文化傳承。若沒有了廣東話說話考試，將來廣東話在社會中的重要性將會愈來愈低，直至語言文化消失。

六、廣東話對於了解文言文有着舉足輕重的重要性。廣東話仍留下古文用語的痕跡，有助學習。白居易《長恨歌》中「含情凝睇謝君王」，「睇」的意思是「斜視貌」，即不是正眼觀望。引伸至現代廣東話，「睇」字有不認真看的意思。試想想「睇書」與「讀書」的分別就會明白。以唐詩為例，普通話只有四聲，沒有入聲，亦有不少平聲字讀成上聲，讀唐詩會音韻不順。反而廣東話保留古音中的入聲、一字多音等特徵，不但能貼近平仄，教授得當更能增添學習趣味。例如杜牧《山行》一詩，以廣東話與普通話記下平仄，便會發現以廣東話朗讀全合平仄，而普通話中個別字眼則不合。由此可見，訓練學生廣東言對於了解中國古典甚為重要。在諮詢文件中曾提及「中華文化源遠流長，中國文學作品和文言經典是文化瑰寶。」、「在中學階段逐步加強這方面的培育，從而打好語文基礎，提升學習興趣。高中課程中，尤需加強文學和經典作品的學習。」若想要更輕易學習中華文化及文言文，聆聽及口試分卷更是學習中不可或缺的一項

綜合以上個人經歷及眾多學者之言，冀貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。我作為一名於香港教育體制下成長、學習的學生，為了香港獨有的廣東話文化，學生未來的發展，懇求專責小組成員三思鏟去文憑試聆聽及說話考卷的決定。

一名XXXXXXXX上

推啊！！！！！

推 腥ed!!

依個重正，聽朝早再send 多封
一講起文言文，唐詩
用廣東話讀起嚟先有味
比普通話真係差好多
用廣東話讀尾韻同用普通話讀出完係兩回事

push and done

已腥

template當一份
generate既email唔受理
大家自己打阿

好重要,推

搞掂 推

Send個email咁低成本都唔肯就真係死硬啦
大家郁啦

Sent, 推呀!!!!!!!!

做實事，推

致專責小組成員：

本人反對刪去文憑試聆聽及說話考卷，原因如下：

廣東話係我母語，我擔心以上政策淡化甚至消滅廣東話，故反對刪去文憑試聆聽及說話考卷。

冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

一名香港市民

sent!
不過第一個論點錯字🤣這項基本能力寫左做這頂
另外想問問，大家快d做當然好，不過係916定1016截止？

已send!!!

唔係路呀
咁我咪廢左

可以咁講
但係我哋而家做嘅嘢都係有意義嘅
因為我有一堆新移民學生
佢哋都照考廣東話
因為學校依然有唔少人需要預備廣東話卷四
咁想一齊練習有老師教得好啲
佢哋有啲會揀返廣東話考

咁但係如果而家俾人廢埋
遷就佢哋就得越多
就真係仆街了

緊急! 反DQ! 用自己email send 意見書!!! 生產器出嘅不受理

之前有巴打講

用我個fake email 網出
只要係自己打就ok啦下話？

唔敢肯定 但我估未必得
因為佢會send番封確認email比你
如果fake email應該send唔到 會顯示Delivery Status Notification (Failure)(之類既野)就會知你係用fake email

各位同行兒女
send咗email未？
唱完國歌
好嗌埋隔離位一齊send

順便課金:

G20通心粉巴:
【震驚七十億人！！】G20團隊呈獻：連登眾籌熱烈祝賀中国70大壽！

咁大家申請個新email send最好

p牌幫推

做左 推

P牌無力一推

屌推！！！

10

9

8

7

6

5

4

3

2

1

要回應

己send

915要人

推。已send.

721
831

已SD

Tui 截止評論日期 依家係 二零一九年十月十六日

推多個

Deadline fighter 唔好唔記得呀

會唔會又話一式一樣唔計

好 再send多次

p仔push

[2百萬人再集結] 915民陣大遊行
日期：2019年9月15日（日）
時間：下午 3:00 起步
集合地點：銅鑼灣東角道
遊行路線：從銅鑼灣東角道起步，遊行至遮打道行人專用區

唔好用template ，佢會當一份?

諮詢文件係咪延期至 下個月 10月16日?

所建議取消聆聽與會話科係咪响 page 23?

推
乜範本都有，做野啦！

send咗

Send咗，推

推
Push

推！！廣東話好緊要
唔想聽到一街蝗語

推 仲有無人未send email？

sent & push

SENT PISH

已send!!!
推呀！！！！

係 唔取消仲可以有機會修改下
取消咗又要重建返，時間上會拖得更耐
現階段保留返兩份卷叫做比較好

填咗，template 加埋自己個人意見，推

打救廣東話！！

Sent and push!

Just sent !!!

taskforce_cur@edb.gov.hk

Send 咗

PUSH!! 聽日截啦!

Sent!!!!!!!!!!!!

sended
夜晚再用學校email address揼封英文send去

再推，聽日deadline！deadline fighter 全部出黎喇！

鍵盤出動

認真問，聽日23：59截？

請於二零一九年九月十六日（星期一）或之前

佢咁寫，但都唔好咁忟水，早少少交啦！
幫幫忙

聽講讀寫 缺一不可

係sent

⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠
大家幫幫手send email，明天16號就係實施普教中咨詢deadline，通過左就再無粵語教學‼
⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠⚠

廣東話始終係我地由細到大嘅語言，大家一起幫手捍衛母語🙏🏼🙏🏼🙏🏼

電郵： taskforce_cur@edb.gov.hk

傳真號碼： (852) 2573 5299

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利

最後今日~!!

其實係咪第23頁...第III點講緊減少卷數...???

今日最後一日！

推
推
推
推